<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>博客</title>
    <description>一个2008年的孩子；一个2017年的低端人口。</description>
    <link>https://lifelimited.company/</link>
    <atom:link href="https://lifelimited.company/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>善良和智慧</title>
        <description>&lt;p&gt;创造和毁灭是对立的。但是创造远比毁灭更难。人类活到现在是因为智能。我们的文字和知识让生存不在是一个毁灭的进化游戏。是以智慧是我们中的许多人追寻的目标。
但生活并不是简单的，追求智慧的路也不是简单的。这是一个个充满荆棘、竞争和努力的故事。我们为了追求智慧，有了学校和大学。教育本身即是巨大的高尚的产业之一。 追求智慧也会给人带来许多不同的能力。
判断、中庸和包容。人、社会和宇宙。这些都在一个个人的心智中。但是获得知识，寻找智慧是一个漫长的过程。真理更是遥不可期，而人经过一生都不一定能找到真理。但我们终将要生存。
这个世界上有无穷无尽的组合和可能性。有不同的工作和人可以接触。然而是生活中发生的事情和我们的选择让我们成为了人。生活会让我们走进自己的现实。我建议你在可以的时候去专业地友善地帮助别人，这真是一件愉悦的事情。我也建议你在不需要的时候不要去打扰别人。这些似乎都对智慧有所帮助。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2020/be-kind-and-intellectual</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2020/be-kind-and-intellectual</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>被时代抛弃还轮不到你</title>
        <description>&lt;p&gt;那么多打工的人，正在时代变化激流中的人们，他们可能连面对判断复杂信息的门槛都没有到。身为能坐在办公室里的白领，你为什么会担心被时代抛弃？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有这个时间，不如学学怎么面对情绪绑架，怎么提高自己的逻辑水平。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2019/time-won-t-betray-you</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2019/time-won-t-betray-you</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>看短视频能娱乐吗？</title>
        <description>&lt;p&gt;短视频真是个奇迹般的发明。第一次看见中国大陆向世界输出产品。我还记得有人在微博上说过微博流行之后自然而然会进化到视频上。所以现在有了抖音和快手。比 Instagram 都厉害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究其原因，时间不值钱。当网红比做实业可有出路多了。我惊讶地是看客人更多。你们的时间比网红还不值钱。网红还能从平台分红。你的时间倒是自愿上交给上帝了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频能承载什么信息呢？为什么要见面会谈？对话和视频能传递语言和知识之外的信息。特别是感情。以前读文学书要靠想象。读微博已经不用脑子。现在看短视频连应该有什么样的感受都已经告诉你了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息流的形式也真的可怕，能给人一种信息是无穷的错觉。刷抖音上瘾的人究竟是因为没东西可看了，还是因为刷累了？我猜测是后者。不少娱乐项目其实是让人疲惫的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果娱乐的项目都不适合自己，那么怎么发展自己？这个世界可现实了。在中国，已经比发达国家的机会少了。眼界又高，别犯眼高手低的错。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2019/why-not-entertain-by-short-video</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2019/why-not-entertain-by-short-video</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>心智化的想象力</title>
        <description>&lt;p&gt;去培养一种心智化的能力，这是一个很心理学的名词。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;心智化是站在外面来看你自己，从内心里面来看别人。&lt;/strong&gt;
——Jeremy Holmes&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;同理心的最大作用之一是理解别人。理解自己，理解父母，理解身边的人的各种行为，只能依靠我们的同理心。每个人都有自己的精神世界，心智化的想象力能帮助我们去理解他人的思维和情感。这里的复杂情感能帮助我们发展自己的智能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高强度的对话是很耗费精力的。多大程度上能得到对方的信息在于把握对方的思维和感受。这又是一个发展同理心的好处。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2019/mentalization</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2019/mentalization</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>怎么看不同文明和不同经济水平对人的影响？</title>
        <description>&lt;p&gt;因为钱是一个易物的记号系统，所以通过钱去判断对人的投入是很准确的。比如说到教育，大陆的学校可能学费在万元左右。那么查询到教育部给学校的投入和学生数量，我们是能大致知道教育对每个人的投入的。但在不同的系统下，比如我在瑞典学瑞典语，政府付出每月上千的费用。通过这个我就能知道对人的教育的投入。我们都知道教育是很不公平的，投入的差距会有比较大的影响。如果我体验过这样不同投入等级的教育水平，我就会有所印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们通常想象西方是许多富有的国家。不过这几年大陆的城市建设也迅速赶上了。这是一个极其复杂难以理解的事情。在西方有一个很重要的概念，在于政治正确。政治正确下我们对人的理解之一是特权。这个特权是什么意思呢？用我们原来的例子，如果你在瑞典受到教育，那么政府对你的投入会帮助你成长。如果你在中国受到教育，那么较低的投入可能会让你的成长变慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资源差距肯定是可以被功夫填平的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2019/civilization-and-diverse-world</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2019/civilization-and-diverse-world</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>出国看看你的想法是不是靠谱</title>
        <description>&lt;p&gt;在国外生活意味着什么呢？生活是变好了还是生活更不方便了呢？出国意味着很多习以为常的事情都会变得不寻常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信你也能找到有共性的地方，请你回忆一下曾经所学过的知识，为什么如此？还有，在国外你能交到很好的朋友吗？这和国内有什么不同呢？即使在看起来不友好的环境下人们还能找到彼此并有深入的灵魂交流，这是人类与生俱来的需求和能力。你曾经在交际上是不是有所假设呢？这在国外肯定就行不通了，因为别人可能不了解你的文化，更不了解你。你这次需要主动了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2019/being-abroad-as-a-belief-test</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2019/being-abroad-as-a-belief-test</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>建立自己的观点</title>
        <description>&lt;p&gt;拥有自己的看法是成人最重要的一课。你需要了解别人是否正确或者错误。你需要知道自己的想法是小是大，是好是坏。你需要知道别人对你是不是友善还是恶劣。你需要判断世界的环境，去旅游是不是安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，这一切都是为你准备。你需要很努力地了解不同的知识。这样当你需要他们的时候，你才能做出准确的判断。人生的路上只有你自己才能一直帮助你自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始可以从听取别人的观点开始，然后自己分析。总有一天你会开始相信自己的观点。不用害怕犯错。那是必经之路。反正，观点不过是想法而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实是需要多方面考证的。电视上的新闻一定是真得吗？微信里的文章一定是正确的吗？名人说的话一定是对的吗？那什么是正确的？什么是真实的？百度百科和维基百科是一定正确的吗？学术论文和教科书一定是正确的吗？如果他们是有道理的，为什么有道理呢？他们给出的事实有道理还是你亲身经历与之相符？你看到的会不会是片面的？尝试思考，大脑才能在之后帮助你。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2019/have-your-own-opinion</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2019/have-your-own-opinion</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>3 种提示朋友的等级</title>
        <description>&lt;p&gt;朋友犯了错，但是朋友没有意识到。那么你可以怎么做呢？这里有三种取舍。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;什么都不做。这是最狠的一种方式。比如我们见到陌生人做很蠢的事情，我们都不跟他讲。总有一天他自己会摔够跟头的。当然也可能永远没明白。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;跟朋友委婉提示。有的时候朋友能理解到你委婉的提示。但是朋友不一定总是能理解你所经历的事情。所以交流是困难的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;跟朋友讲清楚。聪明人会听进去，不会把你的意见当做吹毛求疵。然而不幸地是很多人会讨厌你给出直接甚至包装过的提示。当然这种可以考虑不用继续做朋友。你是自由的嘛。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2018/3-ways-interaction</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2018/3-ways-interaction</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>什么时候出国读书？</title>
        <description>&lt;p&gt;什么时候出国读书都是一个重大的决定。这意味着很多事情。也许你并不知道这个决定以为着什么，也许你很清楚你想要的是什么。这都不重要。重要的是，你要知道，在你到达那个远方的时候，所有东西都改变了。无论你写好了详细的计划还是没有计划，你需要随机应变。其实你不需要考虑那么多的未来，一切终究会有自己的答案。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2018/go-abroad-study</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2018/go-abroad-study</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>中国人没什么特殊的</title>
        <description>&lt;p&gt;中国人在海外并不特别。我们用的是中文，阿拉伯人用阿拉伯语。世界上还有无数种语言。中国是人口大国，语言是我们对他人的文化壁垒。但是只要你在国外生活，你就和别人一样。你的文化，对方不了解。对方的文化你也不了解。那么去试试看理解别人会不会有所不同呢？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://lifelimited.company/2018/chinese-are-not-special</link>
        <guid isPermaLink="true">https://lifelimited.company/2018/chinese-are-not-special</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
